警國安處長突還清按揭

警國安處長突還清按揭

■國安處長蔡展鵬

【本報訊】美國財政部今年1月因應香港警方國安處大搜捕民主派人士，宣佈制裁六名執行港版國安法的官員，包括警務處國安處處長蔡展鵬及助理處長江學禮。資料顯示，繼江學禮上月底一筆過還清銀行貸款後，蔡展鵬上周二亦向恒生銀行還清火炭御龍山單位按揭。

人行黨委同日稱美制裁無效

中國人民銀行黨委書記、銀保監會主席郭樹清上周二向傳媒聲稱，在香港的金融機構，不論中資或外資，都不會按美國的要求執行制裁，聲言美國的制裁毫無約束力。

不過，資料顯示，郭樹清發表上述言論同日，被美國制裁的蔡展鵬就還清其物業按揭貸款。蔡展鵬2014年以837萬元買入御龍山六座一個中層單位，當時先在滙豐銀行承造按揭，2017年轉按至恒生銀行，兩筆按揭均註冊「All moneys」，未能得知按揭金額。惟根據最新資料，蔡展鵬上周二已還清按揭貸款。

有關單位建築面積991平方呎，實用面積775平方呎，根據銀行最新估價，單位現時市值約1,309萬元，賬面升值472萬元。

恒生銀行回覆本報查詢時表明，不評論個別賬戶事宜。警方指相關事宜屬私人事務，與工作無關。

■國安處長蔡展鵬上周二還清火炭御龍山單位按揭貸款。

咁撚平千幾萬咋正乞衣
抵你做狗奶我鞋底

icac

收入與財產不相稱去左邊

原來住御龍山

80億維穩費就係幫手贖樓用！

乜仲未執咩

大佬，佢一個月連津貼成廿萬，清到按揭有咩大不了
我屋企家庭收入得10萬，2年前都拎到7球首期出黎買樓...
唔好睇到世界咁細啦

間屋要住一世,唔賣得